13歲的勇敢 - 曾志豪

全文

13歲的勇敢 - 曾志豪

我先要向那位13歲的小記者說一聲：慚愧。你毫無懼色站在暴警面前，而我那一刻，卻只是安坐電腦螢光幕前，看着你被欺侮的畫面。

你沒有記協的記者證，又如何？我這個有記協證的成年人和你說。。

。。。。。。前線採訪的，但應該是理工大學之後，我再沒有跑到前線了。

我為自己找了許多借口，但只有一個真實的理由：害怕。

而你，13歲，連豬嘴也沒有的一個小男孩，卻走到商場。你比我這個成年人，更加勇敢。

但我也要用我僅有的微不足道的採訪經驗告訴你，小心！

現場危險。你的肉體會遭受各種意想不到的摧殘傷害，我已經買了所。。。。。。。。。。。。。無規矩可言，你千萬不能以為「常理」、「法律」可以保障安全，你不要以為只是舉機拍攝不加妄動便安全無恙，這些「規矩」只適用於「正常」的香港社會，今天香港是怎麼一回事，你看看立場昇哥的遭遇便知曉。

或者你一早已經看見了，否則你也不會站出來，要親身觸摸這個面目全非的社會。

但最擔心的還是心靈創傷，你會親眼看到最卑鄙殘暴的人性，看到最不公。。。。。。。。。。。。。。。。捕打壓，但甚麼也做不了，即使已經把手機拍攝畫面放到最大，也只能木無表情看着市民被拖行帶走。

我只能為你討個說法：沒有記協記者證的校園記者，不等於不能進。。。。。。。。。。。。。。記者身份，但不等於他在現場出現，便是進行非法活動，更不可能自動變成「暴動份子」。

而一個想做記者的13歲男孩，是沒有違反任何法例，是不應該被。。。。。。。。。。。。。。利用」，不應該被拘捕，更不可能「株連」母親。

如果真有哪位「母親」要負責的話，應該就是，那個女人矣。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

精挑細味 籽想好食，即like「籽想好食」FB專頁！